百人遊行抗議UGL案放生689 泛民六問龜縮鄭若驊

2018年12月17日

百人遊行抗議UGL案放生689
泛民六問龜縮鄭若驊

多個泛民政黨昨遊行到律政司司長辦公室抗議，要求鄭若驊交代不檢控梁振英原因。何頴賢攝

【本報訊】律政司早前以證據不足為由，決定不就前特首梁振英UGL案提出檢控，之後更爆出律政司做決定前未尋求獨立大律師意見，引起社會質疑有放生梁之嫌，但律政司司長鄭若驊至今仍未有公開解釋，多個民主派政黨昨遊行至律政司司長辦公室抗議，他們再向鄭提出最少六大問題，要她到立法會公開交代。繼特首林鄭月娥後，行會召集人陳智思昨也公開表態，指鄭若驊有需要向公眾交代UGL案細節。

記者：林俊謙

民主派政黨包括民主黨、公民黨、社民連、工黨、香港眾志、小麗民主教室和民陣等近百人，昨早由中環匯豐總行遊行至律政司司長辦公室抗議。

相關新聞：調查時間最長 聲明歷來最短

示威者帶同印上林鄭月娥及鄭若驊的道具，諷刺政府包庇梁振英。

陳智思

促盡快到立會詳細交代

民主派聲明指，事件牽涉重大公眾利益，要求鄭若驊到立會詳細交代作出決定因由、公開案件相關法律理據，以及外聘獨立法律專家就檢控事宜提供獨立法律意見。

民主黨立法會議員林卓廷就鄭若驊不檢控梁，提出最少六大問題，包括為何律政司至今未就UGL案交代廉署調查結果具體內容，指過去前行會成員林奮強的案件，律政司發出多頁紙聲明清楚交代調查結果及涉案口供和證據，「點解今次連呢樣嘢都唔做？如果律政司理據好強，佢更加要出嚟講，點解龜縮咁多日？」

對於律政司稱因證據不足而不作檢控，林反問：「如果係完全無證據，點解廉署要查足四年？點解律政司個法律意見，係話𠵱家冇合理定罪機會，唔係話冇任何證據？」此外又指律政司要交代不檢控與梁「打龍通」的民建聯周浩鼎的理據，批評鄭做法已嚴重損害香港法治和巿民對香港廉潔信心，希望她停止「龜縮」交代事件，又指已去信立會司法事務委員會主席梁美芬要求就事件加開會議討論，希望梁美芬不要阻攔。

香港眾志秘書長黃之鋒則指，律政司決定就公民廣場使用限制一事上訴後，接着即宣佈不起訴梁振英，做法令人看到香港所謂司法獨立只是糖衣包裝，律政司捍衞法治只是服務權貴，「追究議員就從不手軟，對付狼英就一於懶理」。人民力量議員陳志全稱，既然林鄭月娥稱鄭樂意交代事件，就應盡快主動到立法會，讓議員「問清問楚」。

陳智思：司長有責任解釋

行會召集人陳智思昨出席公開活動，被問到律政司不起訴梁一事，強調香港擁有獨立檢控制度，檢控與否在於律政司的決定，不過若公眾對UGL案感擔憂，相信律政司司長有責任向公眾解釋，指她或未必能夠說明清楚案件的所有細節，但相信鄭若驊有能力解釋何為「搜證不足」。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強相信，林鄭及陳智思先後同意鄭若驊公開交代，相信林鄭與鄭若驊已有默契，將拆彈交由鄭負責，又指林鄭回應政治事件手法，一向是有損其民望事件、又或沒十足把握的事，就以不評論個別事件回應，如馬凱事件，今次也是如以往一樣，將不檢控梁振英這個問題交給鄭若驊。

下一則
下一則
調查時間最長 聲明歷來最短

調查時間最長 聲明歷來最短